+++
title = "停用/启用模型开发环境"
description = "停用或启用模型开发环境的实例。"
weight = 5
+++

停用或启用模型开发环境的实例。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，再选择要停用或启用的开发环境所在的命名空间。

2. 单击左导航栏中的 **模型开发**，在模型开发页面，单击一个要停用或启用的开发环境。

5. 在模型开发环境的详情页面，单击 **停用** 或 **启用**。  
停用后，模型开发环境的状态最终变为 **已停止**。
启用后，模型开发环境的状态为等待中，启用成功后变为 **运行中**。